各位裝修JJ 地盤JJ, 所有識水泥JJ，有事相求！

我近排因爲有啲事，需要用到水泥，但之前完全冇接觸過，所以有好多on9問題想問。

水泥一般有分幾多種同有咩唔同既用途？ 以我所知都係黑英同白英

英泥一般同水既比例係幾多到？ 多左同少左會有咩問題？ 唔同水泥既水既比例又係點？

英泥加水之後需唔需要搞拌？如果要的話，大約搞到咩程度先可以上？

之前網上都有睇過，有時會加啲沙上去。點解要加？ 個啲係咪沙灘個啲沙黎？ 除左沙之外 仲會加乜野？ 同加沙既分別係邊？

請求各位詳細解答

專業既野留返比專業既人搞啦

你都係乖乖地旁水

樓主想用水泥做啲咩

封....

封屎眼？

西?

Google concrete mix design form. 有你想要嘅嘢

睇你要做咩 我自己係屋企通常都會加沙（增加強度）同埋記得帶手套

荃灣工廈木箱灌石屎藏屍

你用落邊度先得架又唔講
淨問點開點知你咩情況

水泥用唔同比例混，再加少少添加劑，可以分到好多種。你又唔講要黎點用，又唔自己去google，想人點答你？

各位JJ們，冷靜少少。 我純粹係用黎進行創作，冇任何其他目的，請各位高抬貴手

我係諗住用水泥黎倒模，同埋用雞仔網整個某啲form出黎再係上面塗水泥